中国代表團遲到 巴西總統火起取消與習近平會談

圖：取自巴西總統博索納羅Twitter

巴西總統博索納羅(Jair Bolsonaro)今天稍早因中國代表團遲到讓他空等，索性取消與習近平的會談，直接收拾行李打道歸國。

博索納羅與習近平都親自出席28日在大阪舉行的20國集團(G-20)高峰會。雙方原定今天下午2:30舉行會談，但中方遲到太久。下午2:55，巴西總統府發言人巴羅士(Otavio Rego Barros)向記者們表示，這場會談已經取消。他還說巴西代表團必須回飯店打包行李，準時搭機返國。巴羅士直白表示：「這場會議已經耽延太久，我方在雙邊會談室空等。」

中國是巴西最主要的貿易夥伴，在巴西也有鉅額投資。儘管如此，巴西總統博索納羅面對該國對中國的經濟依賴相當有戒心。今年4月他曾經在與記者們共進早餐時表示，「中國可以在巴西購買，但不能讓他們買下巴西。」

習近平前天與日本內閣總理大臣安倍晉三會談時，出現的畫面是日方整排人馬面對習近平一人，之後中方其他代表才陸續入座，被媒體懷疑是否中國幕僚集體遲到？今天中國整團都遲到，還被同是金磚國家的巴西取消會談，在國際上可說是甚為罕見的一幕。

中方開始現皇帝架子
如果再唔制裁中國，遲早全球都變奴隸

中國痴撚線

天朝大國要人等好正常

蝗帝係咁㗎啦

G20留意下呢d野可能更有用，如果維尼真係贏左，點解其他國家會咁唔俾面

依家全世界都睇死支那收皮

唔駛你謁見仲想見
侵侵都唔夠習大大鬥
巴西

遲到就一定唔啱，重要遲咁多，國際會議

勇士

咁好機會 仲唔去同巴西聯手對抗支拿

中國人果種天朝上國自認高人一等覺得人地係蠻夷 但又有求於人果種心態真係好撚嘔心

想學普京要人等